{
    "questions":
    [
        {
            "id" :  "1",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Milyen a Föld alakja?",
            "option1" : "Geoid (Nem szabályos gömb)",
            "option2" : "Kocka",
            "option3" : "Lapos (kör alakú)",
            "option4" : "Gömb",
            "answer" : "Geoid (Nem szabályos gömb)"
        },
        {
            "id" :  "2",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Mi a neve Földünk legészakibb pontjának?",
            "option1" : "Északi-sark",
            "option2" : "Déli-sark",
            "option3" : "Nyugati-sark",
            "option4" : "Keleti-sark",
            "answer" : "Északi-sark"
        },
        {
            "id" :  "3",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Mit jelöl ki az Északi- és a Déli-sark?",
            "option1" : "Föld tengelyét",
            "option2" : "Egyenlítőt",
            "option3" : "Ráktérítőt",
            "option4" : "Baktérítőt",
            "answer" : "Föld tengelyét"
        },
        {
            "id" :  "4",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Mi az Egyenlítő?",
            "option1" : "Északi és Déli-sarktól egyenlő távolságra lévő pontokat összekötő vonal.",
            "option2" : "Északi sarkot a déli sarkkal összekötő gömb.",
            "option3" : "Jelenség, ami a légnyomást egyenlíti ki a Föld északi és déli féltekén.",
            "option4" : "Határvonal, ami egyenlő részben választja el a levegőt az óceántól.",
            "answer" : "Északi és Déli-sarktól egyenlő távolságra lévő pontokat összekötő vonal."
        },
        {
            "id" :  "5",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Hogy nevezzük a Föld kicsinyített mását?",
            "option1" : "Térkép",
            "option2" : "Földgömb",
            "option3" : "Domborzat",
            "option4" : "Vízrajz",
            "answer" : "Földgömb"
        },
        {
            "id" :  "6",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Válaszd ki a felsoroltak közül a Föld körül keringő égitestet?",
            "option1" : "Hold",
            "option2" : "Csillag",
            "option3" : "Vénusz",
            "option4" : "Nap",
            "answer" : "Hold"
        },
        {
            "id" :  "7",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Honnan származik a Hold fénye?",
            "option1" : "Igen, felszínén számos fényforrás található, amik vulkáni tevékenységből származnak.",
            "option2" : "Nincs saját fénye, a Nap fényét veri vissza.",
            "option3" : "Igen, a holdraszálláskor napkollektorokat telepítettek, amik a melléjük telepített fényforásokat látják el energiával.",
            "option4" : "Nincs, a Földről a városok fényei tükröződnek vissza róla, ezért látjuk.",
            "answer" : "Nincs saját fénye, a Nap fényét veri vissza."
        },
        {
            "id" :  "8",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Mit látszik a Holdból telihold idején?",
            "option1" : "Semmi nem látszik, a teljes Hold sötétségben van.",
            "option2" : "A nap sugarai a teljes holdat megvilágítják.",
            "option3" : "A Hold felét látjuk, ilyenkor a Nap sugarai telítettek.",
            "option4" : "Egy kifli alakot látunk belőle.",
            "answer" : "A nap sugarai a teljes holdat megvilágítják."
        },
        {
            "id" :  "9",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Milyen a Hold alakja telihold után?",
            "option1" : "Csökkenő alakú, C betűre fog hasonlítani, fogyó alaknak is nevezzük",
            "option2" : "D betűre hasonlít dagadó növekvő alakot látunk.",
            "option3" : "Kívül világos, belül sötét karikát látunk.",
            "option4" : "Semmit, teljesen eltűnik a hold.",
            "answer" : "Csökkenő alakú, C betűre fog hasonlítani, fogyó alaknak is nevezzük"
        },
        {
            "id" :  "10",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Mit nevezünk újholdnak?",
            "option1" : "Amikor a Nap sugarai nem világítják meg a Holdat",
            "option2" : "A Nap sugarai a teljes holdat megvilágítják.",
            "option3" : "A Hold felét látjuk.",
            "option4" : "Amikor a Hold helyén egy műholdat látunk.",
            "answer" : "Amikor a Nap sugarai nem világítják meg a Holdat"
        },
        {
            "id" :  "11",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Milyen a Hold alakja újhold után?",
            "option1" : "Csökkenő alakú, C betűre fog hasonlítani, fogyó alaknak is nevezzük.",
            "option2" : "D betűre hasonlít dagadó, növekvő alakot látunk.",
            "option3" : "A régi Holdat.",
            "option4" : "Egy üstököst.",
            "answer" : "D betűre hasonlít dagadó, növekvő alakot látunk."
        },
        {
            "id" :  "12",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Mit értünk a holdfogyatkozás jelensége alatt?",
            "option1" : "A Hold kerül a Nap és a Föld közé, a Hold eltakarja a Napot.",
            "option2" : "A Nap pályája pont a Föld és a Hold közé kerül, ezért nem látjuk a Holdat.",
            "option3" : "A Földünk a Nap és a Hold közé kerül, így a Nap fénye nem világítja meg a Holdat és a Föld íves árnyéka vetül a Holdra.",
            "option4" : "A Mars keringése keresztezi a Hold és a Föld közötti területet, így eltakarja a Holdat.",
            "answer" : "A Földünk a Nap és a Hold közé kerül, így a Nap fénye nem világítja meg a Holdat és a Föld íves árnyéka vetül a Holdra."
        },
        {
            "id" :  "13",
            "grade" : "5",
            "className" : "Természetismeret",
            "questionText" : "Hogyan magyarázható a napfogyatkozás jelensége?",
            "option1" : "Természetes jelenség, más néven Naplementének nevezzük.",
            "option2" : "A Földünk a Nap és a Hold közé kerül, így a Nap fénye nem világítja meg a Holdat és a Föld íves árnyéka vetül a Holdra.",
            "option3" : "Az évnek azon szakasza, amikor sokkal kevesebb sugárzás jut a Napból a Földre.",
            "option4" : "A Hold kerül a Nap és a Föld közé, a Hold eltakarja a Napot.",
            "answer" : "A Hold kerül a Nap és a Föld közé, a Hold eltakarja a Napot."
        }
    ]
}